警員侵犯女童案 - 是強姦，還是非法性交

是強姦，還是非法性交

關於今日見報的性罪行案件，我有幾個問題。

男警余俊鑫於2017至2018年間涉猥褻至少 6 名年 11 至14 歲的女童，包括要求女童口交或手淫，並分別與兩名13 及14 歲的女童非法性交。男警今日於區域法院承認 8項控罪，包括非禮和與16歲以下女童非法性交，等候明年判刑。

我細讀了案情，非常驚訝，細節如下。

1) 男警早於2017年因涉嫌干犯非禮及「向年齡在16歲以下的兒童作出猥褻行為」被警方拘捕，獲准保釋候查。保釋期間於2017至2018年再多次犯案，包括以上兩宗與女童發生非法性行為的罪行被捕，才被還押。

：一個多次干犯針對兒童/青少年的性罪行的人，竟然可以獲准保釋，令他在社區繼續犯罪，致使至少兩名女童其後被他強姦。

2) 兩項與16 歲以下女童非法性交罪，其中一項本來是控告強姦的。根據《東方日報》兩年前的報導，該男警因涉強姦十四歲女童而被捕，被控一項強姦罪。而回看《立場新聞》(註1)報導的案情，兩女童在被告提出性行為要求時均有拒絕和掙扎：

其一：
「2018年 4 月某日，兩人再次相約於該公園見面，被告摸 B 胸部後，掏出陽具並戴上避孕套，嘗試於 B 性交，B 拒絕但不成功，被告最終從站著後將下體插入B的陰道，B 感到痛楚及不適，並一度掙扎，但被告則按著B的身體，並哀求指「讓我只做這一次」，期間 B 因害怕驚動他人而不敢叫喊，被告事後送 B 回家並著她不要生氣。」

其二：
「被告遂陪同已爛醉的 C 回家，期間兩人到達 C 所住樓層後，被告突然將 C 拖入後樓梯，把她按在牆上，及於沒有戴安全套情況下與她性交，期間 C 一度逃跑並推開防煙門，但最終遭被告拖回後樓梯繼續性交，期間C一直抗拒」

：這樣明顯的非自願性交，為什麼不是控告男警強姦罪，而是控以與16歲以下女童非法性交罪？強姦最高刑罰為終身監禁，但後者最高刑罰只是監禁5年，而猥褻侵犯（非禮）最高刑罰則是監禁10年。即使所有控罪成立，如果刑罰同期執行，這人最高的刑罰只是10年，但因非禮罪成而判最高刑罰的案件比例極少。

3) 男警聰明的地方是他總是以「兼職女友」女童為目標，一群跟自己權力極懸殊的女孩。一來，「兼職女友」礙於身份敏感，遇有非禮剝削大多不敢求助，相信男警也看準了PTGF這種窘境；他亦極有策略地先跟女童確認「老公老婆」的男女朋友關係，即使後來他強迫女童性交，但他可以堅稱兩人是男女友身份，更加難以強姦罪名來控告他；再加上男警下手的女孩均極為年幼(11至14歲)，在這種極不平等的權力關係下，男警則更加有恃無恐，多次再犯。如此，實際被害的女童可能比現有見光的更多。

這樣的人，最後絕大部份只會被判監兩三年。你叫正常人心理怎樣平衡？

後補：《東方》報導中提到，除了一名女童有創傷報告外，其餘女童均拒絕合作，相信跟面對司法制度的恐懼不無關係。我想跟這些女童說：不是妳們的過錯，妳們要堅強地成長。

註1：
《立場新聞》：
《東方日報》：
《香港01》：
《頭條日報》：

啱啱想ok呢篇，幫推

㩒咗不推文啊

推呀

Push

犯法就係犯法 除非.....

jealousy

應該告女童國安法喇 竟然性誘警察
任何告警察既 都會入國安法 煽動仇恨意圖

公職人員失當罪

等睇doj介入

黑警+律政狗=曱甴集團

push 強姦可以判終身 都有得保釋

應該係女童用性器官襲警, 幸黑警機警成功射精脫身

根本係強姦案啦
痴撚線
自己人就專登求其用條輕啲罪去告

後台係湯家驊，無罪啦

蕭芳芳都話冇問題即係OK啦

訓斥咪得囉
搞咁多嘢
佢為國家做嘢

香港警察又真係垃圾嘅

可能是襲警

你睇下果三隻黑警狗喺醫院打病人都唔告傷人17、酷刑罪都知咩事啦，兩款最高都終身，搵條最輕既罪泥告

狗官：高尚情操

胸部襲警之後有陰部襲警

黑狗強姦犯

一定係啲女陷害阿sir啦對不對

拉得

推

應該告個女仔「抗拒或阻礙公職人員或其他依法執行公務的人」 《簡易程序治罪條例》（香港法例第228章）第23條

好快就會為黑警度身訂造一條《色誘公職人員罪》

今次唔告「公職人員行為失當」？

因為今次冇著曱甴衫

終身監禁啦屌

告得入都仲可以保釋上訴
又姦多幾個

服務社會
壓力大

無罪釋放

分明係襲狗

強迫犬隻射米青

殘酷對待動物

咩阿，係用陰部襲擊

依條黑狗專搞靚妹

北區醫院嗰三隻狗咪係囉

講個笑話，嚴正執法

真

好顛，明顯強姦變左非法性交
係咪想減低大眾對警察嚴重罪行嘅感觀, 入強姦即係官方加持 警察名正言順變"強姦犯"

希望啲女仔唔會變左做被告

非法性交呢啲大陸用詞終於係香港出現

我話你知

上次黑警女藏毒都無告啦

一定無事

都似啦

其實 與14歲以下少女發生性行為，已經係 終生監禁，因為上面呢條係講埋 16歲以下嘅少年就算口講同意都唔可以當佢同意

利申，非law school

俗稱衰11嘛

問11哥啦

呢單嘢 係擺到明想用無咁嚴重的罪名將件事大事化小

黑警犯法 唔會有事的 所以現在D垃圾學校 D讀書不成 品行不端的人渣個個都會成為合法爛仔啦

往後呂樂年代

食嘢唔俾錢 通街搞女仔 黑警打橫行日子好快到

不過都好,到時藍絲生D女 俾黑警姦時唔好嘈

all of you deserve

保釋期再姦多兩個，真係完美體現，犯法就係犯法，除非你係警察

係為左警隊聲譽而降低罪名，因為可以賴證據不足，香港警察是妨礙司法公正。

之後告埋班受害女仔阻差辦公都仲得

夫妻都可以告強姦，點解只係口頭既男女朋友關係就唔可以

犯法還犯法 黑警洗撚負責 放得佢出去就係比佢繼續強姦未成年少女架啦不提證據起訴加反告啲女童強姦未

又如何

係妨礙? 班奴隸奈得我地班黑警咩何? (代佢地講埋)